\section{Segunda Etapa (Integrador)}

\subsection{Circuito}
\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth]{../../imagenes/segundaEtapa.png}\end{center}

  \subsection{Cálculos}
La ecuación que define la salida es la siguiente\footnote{Esto sale de un análisis teórico observando el comportamiento del amplificador operacional con sus características ideales}:

$$
V_{out} = R_{f_2} \cdot \left[ \dfrac{k \cdot R_{f_1}}{R_{in_1}} \cdot \int{ f_{(t)} \cdot d t } + \dfrac{V_{ref}}{R_{ref}} \right]
$$
De donde $k$ es un valor que varia dependiendo de la frecuencia, y toma valores entre $R_c$ y $R_{f_1}$
\\

Pero los cálculos importantes aquí pasan a ser los de ancho de banda, y frecuencias de corte, para ello nos remitimos al análisis teórico del amplificador integrador inversor,
y al gráfico de los limites de frecuencias.
\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{../../imagenes/frecuenciasIntegrador.png}\end{center}

De aquí es evidente que la frecuencia de corte inferior sera $\dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot {R_f}_1 \cdot C}$ y el corte superior es $\dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot R_c \cdot C}$ 

Seteamos primero un valor de capacitor, de 10nF, y luego procedemos a calcular $R_c$ y ${R_f}_1$ para una frecuencia inferior de 400Hz (1 década por debajo) y 40kHz (1 década por encima)

\begin{align*}
  {F_{corte}}_{inf} &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot {R_f}_1 \cdot C} \\
  {R_f}_1 &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot C \cdot {F_{corte}}_{inf}} \\
  {R_f}_1 &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot 10nF \cdot 400Hz} \\
  \Aboxed{{R_f}_1 &= 398\Omega} \approx 390\Omega \\
\end{align*}

\begin{align*}
  {F_{corte}}_{sup} &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot R_c \cdot C} \\
  R_c &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot C \cdot {F_{corte}}_{sup}} \\
  R_c &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot 10nF \cdot 40kHz} \\
  \Aboxed{R_c &= 39.8k\Omega} \approx 43k\Omega \\
\end{align*}

La ${R_{in}}_1$ lo único que afecta va a ser el factor de amplificación, pero no constante, sino variable dependiendo de la frecuencia, se toma un valor de frecuencia de 4.3kHz (ya que esta es la harmonica predominante en nuestra señal)
para el $k$ mencionado anteriormente y se utiliza eso para calcular una amplificación, y redondear a un valor mayor para tomar en cuenta que la señal cuadrada esta compuesta de frecuencias mayores y no menores a la frecuencia base.

\begin{align*}
  {F_{corte}}_{4.3kHz} &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot {R_{in}}_1 \cdot C} \\
  {R_{in}}_1 &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot C \cdot 4.3kHz} \\
  {R_{in}}_1 &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot 10nF \cdot 4.3kHz} \\
  \Aboxed{{R_{in}}_1 &= 3.7k\Omega} \approx 3.9k\Omega \\
\end{align*}

Redondeamos a un valor comercial por encima, a 10k$\Omega$, un valor muy por encima del calculado, para asegurarnos de que la señal a bajas frecuencias no sature el operacional.
\\

Para calcular ahora la segunda parte de esta etapa, tenemos que observar la primera salida y ver con que amplitud sale la señal con todas sus frecuencias, esto lo hicimos tanto por simulación
como por ensayo en protoboard, y vimos que la salida era triangular, con valores entre -1.75V y -0.25V.

De aquí podemos saber que la salida del primer operacional es de 1.5V pico a pico y con un valor medio de 1V\footnote{en realidad de -1V, pero luego de invertirla quedara de 1V}
\\

Tenemos que llevar nuestra señal a un valor pico a pico de 5.5V y un valor medio de 1.25V, por lo que debemos amplificarla $\dfrac{5.5}{1.5} = 3.67 $ veces.
Seteamos un valor de $\boxed{{R_{in}}_2 = 10k\Omega}$, luego, para tener la amplificación necesaria, la ${R_f}_2$ deberá ser ${R_f}_2 = 10k\Omega \cdot 3.67$ por lo que $\boxed{{R_f}_2 = 36.7k\Omega} \approx 33k\Omega$

Luego, para sumar el offset necesario a la señal, debemos ponderar nuevamente nuestro valor de 5V, como el valor medio también se vio amplificado, ahora tendremos que restarle a nuestra señal un valor de 
$1V \cdot 3.67 - 1.25V = 2.42 V $ y con esto, a la referencia de 5V tendremos que amplificarla por $\dfrac{2.42V}{5V} \approx \dfrac{1}{2}$, por lo que nuestra $R_{ref} = 2\cdot {R_f}_2$ entonces $\boxed{R_{ref} = 72k} \approx 68k\Omega$

\subsection{Simulación}
\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{../../imagenes/signal12.png}
\\En el gráfico superior se presenta la simulación del circuito, en linea de trazos se muestra la entrada (señal 1 del practico) y en linea continua se muestra la salida (señal 2 del practico).
\end{center}
